
<body>
<h1>
Лабораторная работа 1
</h1>
<h2>
Цель работы
</h2>

1. Создать образ Docker
1. Развернуть контейнер Docker из полученного образа
1. Вывести содержимое любого файла

<h2>

</h2>

<h2>
Исходные данные
</h2>

1. Персональный компьютер с установленной Debian GNU/Linux 10
1. Программное обеспечение Docker
1. Реестр образов Docker
1. Терминал MATE

<h2>
Варианты решения задачи
</h2>

1. Создать Dockerfile содержащий инструкцию CMD
1. Создать Dockerfile и написать скрипт, который содержит инструкции для вывода содержимого файла


<h2> Общий план выполнения </h2>

Выбран второй вариант решения <br>
Установить Docker <br>
Создать папку <br>
Создать Docker контейнер <br>


<h2> Содержание ЛР <h2>

<h3> Шаг 1 </h3>
Создание папки для образа и переход в неё <br>

```
mkdir lab1
cd lab1
```

<h3> Шаг 2 </h3>

Создание script.sh и написание в него следующих инструкций: <br>
```
#!/bin/bash
cat any.file
```
Разрешить выполнение: `sudo chmod 755 script.sh`

<h3> Шаг 3 </h3>

Создать Dockerfile и записать в него инструкции:
```
FROM debian:latest
ADD script.sh /script.sh
ADD any.file /any.file
CMD ["./script.sh"]
```
<h3> Шаг 4 </h3>

Собрать контейнер: `docker build . -t lab1` <br>
Запуск контейнера: `docker run -i -t lab1`

<h2> Оценка результата </h2>

В результате выполнения выводится информация из файла any.file

<h2> Вывод </h2>

В ходе лабораторной работы изучены основы создания образов и запуска контейнеров Docker



</body>
